【豆腐沙中綫】承建商無視港鐵警告 拉疏會展站工字鐵間距

港鐵沙中綫工程醜聞越揭越多，今日有傳會展站挖掘工程疑因趕工，未按程序放置足夠的橫向支撐架（工字鐵），港鐵近一兩周前發現問題，勒令暫停挖掘。本報另外取得消息，目前會展站工地劃分為不同區域施工，涉事放漏區域是地盤較深的位置，相關工地範圍首4層橫向工字鐵都有按程序正確安裝，但在應安裝第5層工字鐵位置時，疑有工程人員鑑於已挖至石層判斷工地有足夠安全，故打算「偷雞」先斬後奏，試圖拉疏支撐架間隔，挖至更深位置才補回橫向支撐架。期間港鐵人員發現事件，並向警告承建商要按程序施工，但對方未有理會繼續挖掘工作。最終港鐵要下令要求暫停挖掘工序，並於原有位置補做工字鐵支撐架。

另一消息透露，禮頓內部昨日已開會追究事件，有禮頓工程人員「卸責」分判商未能配合進度；同時有傳負責會展站工程的項目總監(Project Director)，被質疑未充分正視禮頓內部及港鐵發出的修正提示，堅持安排工人繼續挖掘工作。

又Leighton
痴線

ELS呢個trade睇得咁緊都要偷雞